%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-beamer}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage{tabularx}

\title{Fonctions affines}

\begin{document}
\begin{frame}
Voici la courbe d'une fonction affine.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[ultra thick, xscale=.7, yscale=1,
  graduation/.style={rectangle,rounded corners=3pt,fill=white,text opacity=1,fill opacity=0.5},
  ]
  \draw[gray,thin, step=.25] (-8, -3) grid (8, 1);
  \draw[darkgray, dotted] (-8, -3) grid (8, 1);
  \foreach \x in {-8, -7, ..., -1, 1,2, ..., 8} {
  \draw (\x, 0) node[graduation, above]{\x};
  }
  \foreach \y in {-3, -2, -1, 1} {
  \draw (0, \y) node[graduation, right]{\y};
  }
  \draw[-latex](-8, 0) -- (8.5, 0);
  \draw[-latex](0, -3) -- (0, 1.5);
  \draw[blue] (-8, -3) --   (8, 1);
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Choisir deux points $A$ et $B$ quelconques sur la droite.
\item Calculer le nombre $\frac{y_B-y_A}{x_B-x_A}$.
\end{enumerate}

\end{frame}
\end{document}
